尖沙咀火警陰謀就係借機推監控系統

自己睇，根本就係Big brother is watching you

港鐵列車縱火案引起公眾關注港鐵安全問題。立法會鐵路事宜小組委員會主席田北辰於商台節目建議除列車外，港鐵站內亦要加裝閉路電視，亦可隨機抽樣查人，以起阻嚇作用。

田北辰在節目上談到安裝閉路電視如何平衡公眾安全及私隱問題。他指外國車站都有安裝閉路電視，故香港這大城市「必然(車)站都要加閉路電視」，同時要配合足夠人手監察閉路電視，「想『做嘢』嘅人唔會攞住天拿水入去（車站）完全無動機，點都會周圍望下慌慌失失，埋去查一查，防止入車前做手腳」。

他又認為，可隨機抽樣查人，「而家香港無，但港鐵同警隊有協議，可入站隨機抽樣，查攞住袋嘅人。唔使一定要可疑，每十個抽一、兩個，阻嚇性作用，人哋未必一定會去再諗（犯事）」。

至於私隱問題，田北辰認為香港太着重私隱，但「而家講緊係其他人、公眾安全喎，同私隱點比呢？」他提到，私隱是「非公眾地方」，「一個人去到公眾地方都預咗有人望到你架啦，着啲衫暴露嘅，如果驚人哋望你，你喺屋企着囉，唔好出街；行得出街，都可能覺得人哋望你係欣賞你，望多啲又唔啱喇喎？」

問到誰人監察，田北辰指，若調查形迹可疑的人，可由警方介入，「警方同港鐵之間要搞掂」。

他承認市民一定會有反彈，惟「如果搭鐵路，知道逼，下次再有癲佬，再有任何嘢發生，真係走投無路。當你諗緊呢啲嘢嘅時候，有幾多人會反對呢？都要攞出嚟傾」。

- See more at:

對依啲突發事有乜用

無用架，根本就係一場陰謀

唔敢講係陰謀，但發生左一定係咁食住上

今朝田北辰上電台講呢樣畀聽眾屌到開花

借機抽水又好，陰謀又好，結果就係香港人仆街
香港人以後搞咩社運都無得答鐵，一定俾人認到

屌，好撚鬼

「想『做嘢』嘅人唔會攞住天拿水入去（車站）完全無動機，點都會周圍望下慌慌失失，埋去查一查，防止入車前做手腳」。

今次放火果位都唔知幾老定

醉翁之意不在酒

on9

香港每日咁多人搭，逗得咁少人有撚阻嚇作用咩，狂徒落得手一定選最多人的路線同時間

一於放X光機攬炒啦

唔熟路周圍望搵岩出口，使唔使拉

同你諗法一樣

八達通已經可以認

買飛查唔到

八達通可以用其他人

同埋唔係一次性，外國已可以用衛星/鏡頭+big data/AI 一次過trace成個區域過百萬人生活紀錄（ted talk有人講）

香港渣好多但都可以向哩個方向走

支那廿年
香港玩完

香港喎，AI
連外購一個空管系統都搞到一鑊粥呀，AI

其實好多車已經有閉路 巴士西鐵都有。驚唔到幾多

十個抽一兩個
港鐵依家每日載客量差唔多500萬人次，唔好話百抽一，千抽一都做死你啦